لافروف وكيري يبحثان إمكانية تطبيع الأوضاع في حلب
 بحث وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف مع نظيره الأمريكي جون كيري السبت أكتوبر تشرين الأول خلال اتصال هاتفي الوضع في سوريا بما في ذلك سبل التسوية في حلب وقالت الخارجية الروسية في بيان إن لافروف وكيري واصلا بحث الأوضاع في سوريا بما في ذلك إمكانية إعادة الأوضاع إلى حالها الطبيعي في حلب حيث تواصل الجماعات المسلحة غير المشروعة القتال على الرغم من الاتفاقات الروسية الأمريكية الرامية لوقف إطلاق النار بين الأطراف المتصارعة بالإضافة إلى رفض العديد من المجموعات المعتدلة من المعارضة السورية النأي بنفسها عن إرهابيي جبهة النصرة التي لا تشملها الهدنة وذكرت الوزارة أن لافروف أكد لكيري رفض محاولات المعارضة السورية التي يدعمها الغرب التساهل مع جبهة النصرة وأشار البيان إلى أن الاتصال الهاتفي جاء بطلب من الجانب الأمريكي  تاس